﻿% This file was created with Citavi 6.11.0.0

@article{Akhavan.2013,
 author = {Akhavan, Peyman and Ramezan, Majid and {Yazdi Moghaddam}, Jafar},
 year = {2013},
 title = {Examining the role of ethics in knowledge management process},
 pages = {129--145},
 volume = {5},
 number = {2},
 journal = {Journal of Knowledge-based Innovation in China},
 doi = {10.1108/JKIC-04-2013-0008}
}


@article{Bhatt.2001,
 author = {Bhatt, Ganesh D.},
 year = {2001},
 title = {Knowledge management in organizations: examining the interaction between technologies, techniques, and people},
 pages = {68--75},
 volume = {5},
 number = {1},
 journal = {Journal of Knowledge Management},
 doi = {10.1108/13673270110384419}
}


@book{Burgel.1998,
 abstract = {Die optimale Nutzung der Ressource Wissen ist von entscheidender Bedeutung im Unternehmenswettbewerb um Marktanteile. Bislang gibt es jedoch kaum Erkenntnisse und Erfahrungen im praktischen Umgang mit dieser immateriellen und damit vermeintlich schwer oder gar nicht steuerbaren Ressource. Dieses Buch gibt auf der Basis wissenschaftstheoretischer, technischer und betriebswirtschaftlicher Fragestellungen einen umfassenden Einblick in die vielfältigen Aspekte des Wissensmanagements - das Gewinnen, Verbreiten, effiziente Nutzen und Erhalten von Wissen. In den 12 Beiträgen werden zum einen betriebliche Funktionsbereiche (z.B. F{\&}E) und Gestaltungsfelder (z.B. Organisation) analysiert, zum anderen ein Instrumentarium zur integrativen Umsetzung der Ergebnisse vorgestellt. Konkrete Erfolgsfaktoren werden dabei ebenso vermittelt wie Hinweise zur Gestaltung eines optimalen Wissensflusses in das Unternehmen und im Unternehmen selbst},
 year = {1998},
 title = {Wissensmanagement: Schritte zum intelligenten Unternehmen},
 keywords = {Computer science},
 address = {Berlin, Heidelberg},
 publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
 isbn = {9783642719950},
 series = {Springer eBook Collection Computer Science and Engineering},
 editor = {Bürgel, Hans Dietmar},
 doi = {10.1007/978-3-642-71995-0}
}


@book{DelGiudice.2013,
 year = {2013},
 title = {Journal of Knowledge Management},
 edition = {17},
 volume = {6},
 publisher = {{Emerald Publishing Limited}},
 editor = {{Del Giudice}, Manlio}
}


@misc{DFSDeutscheFlugsicherungGmbH.2020,
 author = {{DFS Deutsche Flugsicherung GmbH}},
 year = {2020},
 title = {Über uns},
 url = {https://www.dfs.de/},
 urldate = {2021-10-21}
}


@misc{DFSDeutscheFlugsicherungGmbH.2021,
 author = {{DFS Deutsche Flugsicherung GmbH}},
 year = {2021},
 title = {DFS Deutsche Flugsicherung GmbH Einführung in das Unternehmen},
 urldate = {2021-10-21}
}


@article{Evans.2011,
 author = {Evans, Nina and McKinley, Mary},
 year = {2011},
 title = {Ethical paradoxes in knowledge management},
 pages = {57},
 volume = {188},
 number = {2},
 issn = {2262-5321},
 journal = {Vie {\&} sciences de l'entreprise},
 doi = {10.3917/vse.188.0057}
}


@book{Gotz.2002,
 year = {2002},
 title = {Wissensmanagement: Zwischen Wissen und Nichtwissen},
 url = {https://www.schwarzwild.info/wp-content/uploads/2013/09/0Goetz_Wissensmanagement.pdf},
 price = {Pp. : DM 53.20, EUR 27.20 (ab 1.1.2002)},
 keywords = {Wissensmanagement},
 address = {München and Mering},
 urldate = {2021-12-01},
 edition = {4., verb. Aufl.},
 volume = {9},
 publisher = {Hampp},
 isbn = {3-87988-610-5},
 series = {Managementkonzepte},
 editor = {Götz, Klaus}
}


@incollection{Hubig.1998,
 author = {Hubig, Christoph},
 title = {Informationsselektion und Wissensselektion},
 pages = {3--18},
 publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
 isbn = {9783642719950},
 series = {Springer eBook Collection Computer Science and Engineering},
 editor = {Bürgel, Hans Dietmar},
 booktitle = {Wissensmanagement},
 year = {1998},
 address = {Berlin, Heidelberg}
}


@book{Lehner.2021,
 author = {Lehner, Franz},
 year = {2021},
 title = {WISSENSMANAGEMENT: Grundlagen, Methoden und technische Unterstützung},
 url = {https://www.hanser-elibrary.com/doi/book/10.3139/9783446468115},
 urldate = {2021-11-29},
 edition = {7},
 publisher = {{Carl Hanser Verlag GmbH {\&} Co. KG}},
 isbn = {978-3-446-46780-4},
 doi = {10.3139/9783446468115}
}


@incollection{Lutge.2002,
 author = {Lütge, Christoph},
 title = {Wissenschafstheoretische und ethische Aspekte des Wissensmanagements},
 url = {https://www.schwarzwild.info/wp-content/uploads/2013/09/0Goetz_Wissensmanagement.pdf#page=173},
 urldate = {2021-12-01},
 pages = {173--189},
 publisher = {Hampp},
 isbn = {3-87988-610-5},
 series = {Managementkonzepte},
 editor = {Götz, Klaus},
 booktitle = {Wissensmanagement},
 year = {2002},
 address = {München and Mering}
}


@incollection{Rechberg.2013,
 author = {Rechberg, Isabel and Syed, Jawad},
 title = {Ethical issues in knowledge management: conflict of knowledge ownership},
 pages = {828--847},
 publisher = {{Emerald Publishing Limited}},
 editor = {{Del Giudice}, Manlio},
 booktitle = {Journal of Knowledge Management},
 year = {2013},
 doi = {10.1108/JKM-06-2013-0232}
}


@book{ReinmannRothmeier.2001,
 author = {Reinmann-Rothmeier, Gabi},
 year = {2001},
 title = {Wissensmanagement lernen : ein Leitfaden zur Gestaltung von Workshops und zum Selbstlernen},
 address = {Weinheim},
 publisher = {Beltz},
 isbn = {3407363761}
}


@article{Tseng.2011,
 author = {Tseng, Fan-Chuan and Fan, Yen-Jung},
 year = {2011},
 title = {Exploring the Influence of Organizational Ethical Climate on Knowledge Management},
 pages = {325--342},
 volume = {101},
 number = {2},
 journal = {Journal of Business Ethics},
 doi = {10.1007/s10551-010-0725-5}
}


